\begin{frametext}{Модель Бакиса}
    В качестве модели речи используется частный случай СММ -- модель Бакиса
    (она же лево-правая модель). Для неё характерна такая структура, при
    которой с течением времени индекс состояния либо увеличивается, либо не
    изменяется.

    При этом начальным состоянием всегда является первое.
\end{frametext}

\begin{frame}{Модель Бакиса}
    Вероятность переходов \\
    \(\begin{cases}
        a_{ij} \geq 0, & j \geq i \\
        a_{ij} = 0,    & j < i
    \end{cases}\)

    \vspace{1cm}

    Начальные вероятности \\
    \(\begin{cases}
        \pi_1 = 1 & \\
        \pi_i = 0,& i > 1
    \end{cases}\)
\end{frame}

\begin{frame}{Модель Бакиса}
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[
                ->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node
                distance=2.5cm, semithick
            ]

            \node[state] (X1)               {$s_1$};
            \node[state] (X2) [right of=X1] {$s_2$};
            \node[state, draw=none] (Xdots) [right of=X2] {\dots};
            \node[state] (X3) [right of=Xdots] {$s_N$};

            \node[state] (Y1) [below of=X1] {$q_1$};
            \node[state] (Y2) [below of=X2] {$q_2$};
            \node (Ydots)     [below of=Xdots] {\dots};
            \node[state] (Y3) [below of=X3] {$q_N$};

            \path
                (X1)    edge [bend left]  node {$a_{12}$} (X2)
                (X1)    edge [loop above] node {$a_{11}$} (X1)
                (X2)    edge [bend left]  node {$a_{23}$} (Xdots)
                (X2)    edge [loop above] node {$a_{22}$} (X2)
                (Xdots) edge [bend left]  node {$a_{(N-1)N}$} (X3)
                (X1)    edge node {$b_{1}$} (Y1)
                (X2)    edge node {$b_{2}$} (Y2)
                (X3)    edge node {$b_{N}$} (Y3)
                ;
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \begin{itemize}
        \item $s_i$ --- состояние
        \item $q_i$ --- наблюдение
        \item $a_{ij}$ --- вероятность перехода из $s_i$ в $s_j$
        \item $b_i$ --- вероятность наблюдения $q_i$ в состоянии $s_i$
    \end{itemize}
\end{frame}
